北京2不明源頭病例，5密切接觸者呈陽性，順義區入戰時狀態

兩岸疫情最新情況：根據大陸國家衞健委最新數字，內地昨日（25日）新增確診病例20宗確診病例，本土個案有8宗，遼寧省佔6宗，北京佔2宗。輸入病例12宗（上海5宗、雲南2宗、福建1宗、廣東1宗、陝西1宗、湖南1宗、四川1例），內地累計確診病例86,933宗，4,634人死亡。台灣今日新增3宗輸入個案，累計確診例783宗，7人死亡。

北京昨日新增2宗本地確診個案。其中一名31歲女患者為頂全便利店順義區貨運店員工，該店銷售冷鮮食品。24日接受核酸檢測，昨日確診。另一名29歲女患者因發熱咳嗽症狀，24日接受核酸檢測，昨日確診。當局指出，當局已經在朝陽區3個街道、順義區12個街道鄉鎮進行病毒檢測，經初步檢測，已有5名密切接觸者測試呈陽性，順義區則進入戰時狀態。

當局在29歲女病人位於朝陽區利星行中心的辦公室進行流行病學調查，全棟大廈2,975人的病毒檢測結果都是呈陰性，可是，在女病人辧公室及樓宇公共區域採集的環境樣本中，發現1個來自手提電腦的樣本，對病毒測試呈陽性。

北京當局稱，近日當地出現多點零星散發病例，疫情傳播風險加大，當局要求各區、各部門、各單位要堅持常態化精準防控和局部應急處置有機結合，做好「外防輸入、內防反彈」工作。

北京發現兩個不明源頭確診病例後，兩人居住的順義區高麗營鎮張喜莊村和順義區勝利街道義賓南區，分別已經啟動封閉式管理，兩地都只進不出，村委會居民亦建議身在村的村民，如無急事近期不要回村。

在上海，當地疾控中心表示，將會開啟武漢肺炎疫苗接種工作，當地是使用滅活疫苗，但未透露是哪間公司提供，僅稱疫苗「具有國際通行的安全性和有效性評判標準」。

遼寧昨日新增6宗本土確診個案，當中大連市佔5宗、瀋陽市佔1宗。新增2宗本土無症狀感染者，均來自大連市。另外新增2宗境外輸入無症狀感染者。大連市確診個案中，其中一個一家三口的家庭成員全部確診，包括30歲女子與32歲丈夫同時確診及二人的3個月大女兒。

對於接種對象，疾控中心稱包括負責急凍貨物的口岸前線人員、運輸人員，準備出國工作及讀書的民眾，都是感染風險較高、可以注射疫苗的對象。

台灣方面，自從英國傳出有武漢肺炎變種病毒後，台灣當局已加強防犯，中華航空明晚將會有一班從輪敦回到桃園機場的航班，機上載有120人，桃園機場稱將按中央流行疫情指揮中心的指示，安排這些乘客由獨立的路線入境，與其他旅客分開，並且安排專車，將這些乘客到檢疫所接受隔離。教育部國際司表示，台灣於英國註冊留學生達4,050人，該部將持續留意國際交通狀況，若台生有返台緊急需求，可與台灣駐英單位聯繫。

打破台灣長達253天無本土個案的新西蘭機師再傳染給被列為本土病例的女友人，成為當地疫情焦點。新西蘭機師日前被指治療其間態度惡劣，入住負壓病房時，一直發脾氣，常質問醫護，也拒配合治療。後經台灣衛生福利部附屬醫療及社會福利機構管理會（簡稱：醫福會）高層到醫院作出警告，若對醫護人員有言語辱罵、肢體暴力，會向對方作出提告。

據悉，機師昨天（25日）開始已不和醫護人員說話，平時在負壓隔離病房就是用手機或看平板電腦，接受必要治療，目前沒有發燒，也無其他症狀。

至於機師女友人從入院至今，心情非常平靜，完全配合治療，目前無發燒或其他症狀；目前二人分別在2間不同醫院，外界無法知悉女方有無與機師聯絡。

台灣衞生局以因隱瞞接觸史、妨礙防疫措施介入時機，向新西蘭機師罰款30萬元（約8.3萬港元）。處分書昨日已送到醫院病房由醫護人員轉交，衞生局今天強調，機師7天內要繳清，否則將強制執行。

之前台海局勢講備戰
我屌
原來中國日日都戰時狀態
都唔知幾時先武統台灣

呢個國家真係好撚脆弱
郁下就國家安全
郁下就戰時狀態
自吹自擂好過香港
但實際上郁下就倒瀉籮蟹咁

因武肺疫情 , 宣佈限電進入戰時狀態

睇片佢地其實超有秩序，唔係倒瀉籮蟹，所有野井井有條

呢樣其他國家學唔到佢地

已經零確診 又有疫苗
點解仲戰時狀態呢？

果個雞頭連份工都無埋

封中國關未

倫敦爆到九彩都未入戰時狀態

留名等睇又入香港數

支那唔計

今次又係邊様急凍食品？

後面個啊嬸好唔專心

著名五毛，大家block未

二月嗰陣死人冧樓，病成成千上萬，當時亂到仆街，跟本個國家無乜遠見，每次都係頭痛醫頭，腳痛醫腳

化武開倉？

係，岩架喇，繼續鬥黃

將啲市民當做唔係人
冇得食飯唔理冇得返工唔理
我要鎖你鎖你要打你就打你
然後呢啲叫井井有條

用支那人嘅角度去睇
希特拉搞集中營集中管理咪更加井井有條

中國入境香港免檢疫

係咪好危險？

屌你老味 一個小區有2宗病例就進入戰時狀態
咁香港日日雙位數 係咪要戒嚴 叫駐港解放軍出動？

推

借疫情戒嚴

中國分分鐘 1單 = 100單

支持鐘意當你人民先係人民
唔鐘意當你係狗
話支那好個啲 去做支那人喇